港警變「地雷」 婚期臨近 伴娘落跑

香港警隊原本被稱為「亞洲第一警隊」，如今已名聲掃地，被港人怒斥為「黑警」，警民之間出現嚴重裂痕。

香港警隊原本被稱為「亞洲第一警隊」，如今已名聲掃地，被港人怒斥為「黑警」，親友之間甚至將港警視為「地雷」。由此，警察的婚姻大事也備受影響。繼數百家婚慶公司拒絕承辦港警婚禮後，近日又傳出一位準新娘因與警察婚期臨近，遭到親友群體反對，甚至伴娘「落跑」的事件。

反送中抗爭至今，港警因瘋狂鎮壓抗議民眾，形象徹底崩塌：7.21港警勾結黑社會攻擊市民，在地鐵站內釋放催淚彈，打爆女義工右眼，對女抗爭者使用性暴力，8.31在太子站無差別毆打市民並抓人、甚至傳聞有人被打死，開真槍打傷中學生，圍攻香港中文大學和理工大學，凡此種種。令市民對警察的信任降至極低，甚至有人說「沒有警察才安全」。

許多商城和居民大廈紛紛貼出警察禁止入內的告示，法廣報導稱，香港警察猶如「過街老鼠」，哪裡有警察，哪裡就有險情。

不僅如此，港警的婚姻大事也備受打擊。阿梅（May，譯音）是一名反送中抗爭者，她告訴法新社，她與警察男友的婚禮可能無法如期舉行。

阿梅芳齡28歲，與男友交往8年，兩人原擬定明年二月大婚。如今場地訂了、婚戒也準備好了，但因為男友是警察，親友現在都反對她結婚，原本答應當首席伴娘的閨密也考慮缺席。

阿梅坦言自己很難過，沒想過會在人生重要時刻失去好朋友。她還說，閨密在陪她挑選婚紗時，甚至勸她「你還沒嫁，還有得選擇」。這一切讓她了解到，「警方與居民之間的關係，變得有多破碎」。

阿梅說，在反送中運動之前，身為港警的男友一直令人驕傲，最近卻成朋友間的地雷，大家漸行漸遠。

她還透露，其實在親友和閨密反對她結婚之前，她的結婚籌備過程就已出現麻煩，香港婚慶產業從業者11月8日發佈聯合聲明，拒絕承接警察的婚禮，以致她的喜帖難產。

一名籌備聯合聲明的攝影師對港媒說，有約350間婚慶公司參與聯署，其中包括婚禮籌劃、攝影、妝發、音響、場地布置等相關公司。

聯合聲明中寫道，香港警察行為「已經失控」，並且出現「大量濫權、濫捕、濫暴情況」，在政府成立獨立調查委員會之前，一律不再接受任何警察的婚事預約。「在警方濫捕及濫暴香港市民的同時，我們已經不能容許自己在婚禮上再給他們送上微笑祝福！」

除此之外，阿梅還有一個擔憂，即使自己辦婚禮，也可能會有抗議者前來抗議。9月，一名疑似速龍小隊成員的香港男警與未婚妻在酒店擺酒宴，近百名抗議者到場「祝賀」，在現場撒下大量冥錢，並高喊抗議口號，以示對警察的不滿。

事實上，不僅阿梅與警察男友受到反送中運動影響，許多與警察交往的抗爭者最終都是以分手收場。而且，一些警察的家庭也因這場運動被波及。不少警察家屬支持反送中，家庭出現裂痕，甚至有警嫂與警察在街頭對峙。

26歲的香港女士桑妮(Sunny)是一名反送中抗議者，她的丈夫是一名普通警察。自從6月以來，他們一直在這樣相處：夜裡站在路障的對立面，第二天一起撫養兩個女兒。

菲利絲(Phillis)，今年42歲，是一名為小學生服務的社工，她與一名警官結婚已經21年了，隨着她越來越多地參與到反送中運動中來，她感到丈夫已經變成了一個陌生人。「我們的觀點不一樣，我告訴他，等我們的孩子長大成人了，我要考慮離婚的問題。」

與此同時，警隊內部也出現分化，一些警察對政府將他們推上前線當炮灰的做法感到心灰意冷，想要辭職。大紀元報導說，中共近百年積累的整治人的邪術，正在香港上演。中共的邪招是：煽動仇恨，讓警民、港人互斗，製造恐怖，分化港人，最終導致抗爭運動流產。

不過，近日民主派在區議會選舉中壓倒性戰勝親共建制派，不少警察警嫂也倒戈，港人用選票彰顯團結一致、共同抵抗中共的意願。

本文網址：

好多警察唔捨得辭職，出黎點搵返相同人工？

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

水炮車 solo 唔洗伴娘

呀may 都要譯
乜撚野呀梅

毅進程度，冇專業技能，起薪24k，有宿舍，公私營市場都冇啦

其實亞洲第一呢個稱呼點嚟？
自吹？定外面講？

條路自己揀 仆街唔好喊
同d 咁無人性既人過下半世 想像唔到後果係點

仲要無埋宿舍住

u gard 都唔係個個24k啦
仲要成世無得升都穩定跳到38k等退休
講緊dse10分都無既垃圾喳

其實係應該譯做全中文既

皇家時代嘅專業作風留落嚟嘅。

勇敢和專業對抗工聯x 和各路來香港作案的 省港旗兵。沙頭角警署俾共軍民兵圍攻，死戰到彈盡全員戰死警署內換返嚟。

不過而家工聯x 因為當年行為攞埋水蓋嘉獎，省港變大灣區，旗兵都係自己友。共軍仲會自發離䦡軍營幫popo手， 關係好到無朋友。

又咩驕傲?

拍拖都要考慮喇
仲諗結婚
驚自己閪臭搵唔到第2個咩

所以依家狗隊唔配亞洲第一

在反送中運動之前，身為港警的男友一直令人驕傲

亞洲第1只係港人質素，同警察冇關

正

阿梅說，在反送中運動之前，身為港警的男友一直令人驕傲，最近卻成朋友間的地雷，大家漸行漸遠。

2014年訓咗? 100%港豬

假新聞

我都覺自己人攞完黎打飛機就好做正經野啦